\paragraph{Partie A}
Voici les notes attribuées par un professeur ayant corrigé 24 copies :
11 ; 10 ; 8 ;  7 ; 9 ; 11; 4 ; 10 ; 11 ; 16 ; 12 ; 11 ; 12 ; 14 ; 13 ;
5 ; 10 ; 15 ; 10 ; 11 ; 12 ; 8 ; 8 ; 14.
\begin{Enumerate}
\item Représenter la répartition des notes à l'aide d'un diagramme en
  bâtons.
\item Quelle est la note la plus fréquente ? Comment cela apparaît-il
  sur le diagramme ?
\item Calculer la moyenne de la classe.
\item Combien d'élèves ont au moins 10 ? Combien ont moins de 7,5 ?
\end{Enumerate}
\paragraph{Partie B}
Lors du devoir suivant, les notes obtenues sont : 10 ; 8 ; 7 ;  9
; 14; 5 ; 12 ; 12 ; 16 ; 17 ; 15 ; 8 ; 7 ; 10 ; 15 ; 1 ; 14 ; 11 ;
11 ; 13.
\begin{Enumerate}
  \item Combien d'élèves ont effectué ce devoir ?
  \item Calculer la moyenne de la classe à ce devoir.
\end{Enumerate}
\paragraph{Partie C}
Déterminer la moyenne de la classe sur l'ensemble des notes de ces
deux devoirs.